[
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大提出我们要全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标，然后再乘势而上开启（）新征程。",
        "option": [
            "全面建成小康社会",
            "全面建设社会主义现代化国家",
            "基本实现社会主义现代化",
            "中国特色社会主义事业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706346680321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十八大以来，以习近平同志为核心的党中央紧紧围绕新时代中国特色社会主义经济的重大时代课题，提出了一系列新理念新思想新战略，在理论与实践互动中形成了（）。",
        "option": [
            "习近平经济思想",
            "习近平哲学思想",
            "习近平生态文明思想",
            "习近平法治思想"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706204073984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "力争到2035年______国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队______世界一流军队。（）",
        "option": [
            "全面实现；基本建成",
            "全面实现；全面建成",
            "基本实现；基本建成",
            "基本实现；全面建成"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706271182848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年1月16日，邓小平在中共中央召集的干部会议上作《目前的形势和任务》的讲话，强调坚持四项基本原则的核心是坚持（）",
        "option": [
            "社会主义制度",
            "改革开放",
            "党的领导",
            "一国两制"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706975825920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解决台湾问题，实现祖国完全统一，是全体中华儿女，是中华民族所在。（）",
        "option": [
            "一致愿望；根本利益",
            "共同愿望；本质利益",
            "一致愿望；本质利益",
            "共同愿望；根本利益"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706258599936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "增强党自我净化能力，根本靠强化（）。",
        "option": [
            "党的自我监督和舆论监督",
            "党的自我监督和群众监督",
            "党的自我监督和司法监督",
            "党的自我监督和民主监督"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706279571456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中（）是根本保障。",
        "option": [
            "全面建设社会主义现代化国家",
            "全面深化改革",
            "全面依法治国",
            "全面从严治党"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706300542976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出（）是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。",
        "option": [
            "依法治国",
            "建设社会主义法治国家",
            "全面依法治国",
            "全面建设社会主义法治国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706380234753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2008年10月9日至12日，（）通过《中共中央关于推进农村改革发展若干重大问题的决定》。",
        "option": [
            "党的十七届二中全会",
            "党的十七届三中全会",
            "党的十七届四中全会",
            "党的十七届六中全会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706518646785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛在（），深刻阐明了科学发展观提出的背景、意义，明确界定了“以人为本”“全面发展”“协调发展”“可持续发展”的深刻内涵和基本要求，标志着科学发展观的形成。",
        "option": [
            "2003年7月，在全面总结抗击非典斗争经验时",
            "2003年10月，党的十六届三中全会上",
            "2004年3月，中央人口资源环境座谈会上",
            "2004年5月，胡锦涛在江苏考察工作时"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706652864512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国坚定奉行（）的和平外交政策，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义。",
        "option": [
            "独立自主",
            "维护世界和平",
            "促进共同发展",
            "和平共处"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706392817665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想与马克思列宁主义、毛泽东思想和邓小平理论一道确立为党必须长期坚持的指导思想，并写入党章是在（）。",
        "option": [
            "党的十五大",
            "党的十六大",
            "党的十七大",
            "党的十八大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706724167680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平指出：“一个党，一个国家，一个民族，如果一切从本本出发，思想僵化，迷信盛行，那它就不能前进，它的生机就停止了，就要亡党亡国。”这段话，非常深刻地阐明了（）。",
        "option": [
            "实事求是的重要性",
            "解放思想的重要性",
            "改革开放的重要性",
            "破除迷信的重要性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706984214528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）年4月，邓小平在给党中央的信中提出：“我们必须世世代代地用准确的完整的毛泽东思想来指导我们全党、全军和全国人民。”",
        "option": [
            "1976",
            "1977",
            "1978",
            "1979"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706950660096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年4月13日，在庆祝海南岛办经济特区30周年大会上，习近平总书记强调，()是经济特区的一项重要职责，目的是探索改革开放的实现路径和实现形式，为全国改革开放探路开路。",
        "option": [
            "边走边试",
            "先行先试",
            "摸着石头过河",
            "先试后行"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706216656897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出：“我们提出以人为本的根本含义，就是（）。",
        "option": [
            "坚持全心全意为人民服务，立党为公、执政为民",
            "坚持为崇高理想奋斗与为最广大人民谋利益的一致性",
            "始终把最广大人民的根本利益作为党和国家工作的根本出发点和落脚点",
            "坚持尊重社会发展规律与尊重人民历史主体地位的一致性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706506063872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告提出建立公正合理的国际政治经济新秩序的主张有()。",
        "option": [
            "政治上应相互尊重，共同协商，经济上应相互促进，共同发展",
            "文化上应相互借鉴，共同繁荣",
            "安全上应相互信任，共同维护",
            "反对各种形式的霸权主义和强权政治"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706615115777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "建设一支____、____、____的人民军队,是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。（）",
        "option": [
            "听党指挥",
            "骁勇善战",
            "能打胜仗",
            "作风优良"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706086633473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）问题时关系国计民生的根本性问题。",
        "option": [
            "农业",
            "农村",
            "农田",
            "农民"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706124382209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民指出，加强文化建设，必须（）。",
        "option": [
            "以科学的理论武装人",
            "以正确的舆论引导人",
            "以高尚的精神塑造人",
            "以优秀的作品鼓舞人"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706682224641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大报告指出，我国社会主义现代化建设新时期（）。",
        "option": [
            "最鲜明的特点是改革开放",
            "最显著的成就是快速发展",
            "最突出的标志是与时俱进",
            "最有效的方法是循序渐进"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706598338560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关走自己的路，建设中国特色社会主义表述，正确的是（）。",
        "option": [
            "对外实行开放政策",
            "对内搞活经济",
            "对妨碍中国解放生产力，发展生产力的旧的经济体制进行有系统的改革",
            "党的十二大上确立的根本指导思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706849996801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现富强民主文明和谐美丽的社会现代化强国目标，还有很长的路要走，我们要（）。",
        "option": [
            "牢牢把握社会主义初级阶段这个基本国情",
            "牢牢立足社会主义初级阶段这个最大实际",
            "牢牢坚持党在社会主义初级阶段的基本路线",
            "牢牢上紧阶级斗争这根弦"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706170519553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平在1992年南方谈话中明确指出，社会主义的本质是（）。",
        "option": [
            "解放生产力，发展生产力",
            "消灭剥削",
            "消除两极分化",
            "最终达到共同富裕"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706699001856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的科学论断揭示了我国当前的()。",
        "option": [
            "社会主义性质",
            "新民主主义社会性质",
            "高度发达国际地位",
            "社会主义发展程度"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736706854191105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国的发展离不开世界，因为（）",
        "option": [
            "是对中国发展历史的深刻总结",
            "是利用国内国际两种资源的需要",
            "是利用国内国际两个市场的需要",
            "是解决当前经济建设中各种困难和矛盾的需要"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706933882881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观，是（）的条件下形成的科学理论。",
        "option": [
            "立足社会主义初级阶段基本国情",
            "总结我国发展实践",
            "借鉴国外发展经验",
            "适应新的发展要求"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706514452480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化的本质要求是()，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，创造人类文明新形态。",
        "option": [
            "坚持中国共产党领导",
            "坚持中国特色社会主义",
            "实现高质量发展",
            "发展全过程人民民主"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706132770816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国外交工作的根本任务和基本目标（）",
        "option": [
            "维护中国发展的重要战略机遇期",
            "争取和平稳定的国际环境",
            "睦邻友好的周边环境",
            "平等互利的合作环境和客观友善的舆论环境"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706082439169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "乡村振兴的总要求是（）。",
        "option": [
            "产业兴旺",
            "生态宜居",
            "乡风文明",
            "治理有效"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706107604993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届五中全会提出创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706011136000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想秉持人民至上、彰显历史自觉、坚持实事求是、突出问题导向、强化战略思维、发扬斗争精神。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705973387264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "必须坚持国家利益至上，以国家安全为宗旨，以政治安全为根本，加强国家安全能力建设，坚决维护国家主权、安全、发展利益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706023718913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要毫不动摇地巩固和发展公有制经济，毫不动摇地鼓励、支持、引导非公有制经济发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706577367040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦是和平、发展、合作、共赢的梦，与世界各国人民的美好梦想息息相通。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706040496128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代第二个百年奋斗目标是新中国成立一百年时，全面建成社会主义现代化国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706015330305",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进文化，是发展先进生产力和实现最广大人民根本利益的思想保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706669641728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放思想、实事求是是马克思主义的精髓。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706917105666",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705985970176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "到1984年底，全国共建立了9．1万个乡(镇)政府，92．6万个村民委员会。农村人民公社制度从此被新的组织机构所取代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706841608193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会实践并不是检验真理的唯一标准。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706921299968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的中心任务是进行经济建设，是否坚持四项基本原则无关紧要。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706833219584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济发展的基本特征就是由高速增长转向高质量发展阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706036301824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观最鲜明的精神实质是解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706464120832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十六大确定了全面建设小康社会的奋斗目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706577367041",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年10月，中共中央、国务院正式决定，改变农村政社合一的体制，废除____，建立乡（镇）政府作为农村基层政权。",
        "option": "",
        "answer": "人民公社",
        "id": "1798736712902377474",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须凝聚____，这就是各族人民大团结的力量。",
        "option": "",
        "answer": "中国力量",
        "id": "1798736713024012288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的核心是____。",
        "option": "",
        "answer": "以人为本",
        "id": "1798736712969486336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的第一要义是____。",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1798736712965292033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界经济版图发生深刻变化世界经济版图发生深刻变化，前所未有。世界经济重心加快“____”位移。",
        "option": "",
        "answer": "自西向东",
        "id": "1798736713057566722",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]